豪宅，私樓，居屋，公屋愈嚟愈似種姓制度

睇完印度種姓制度，覺得香港都好似，人住咩地方分貴賤。

4大種姓：
1. 豪宅
2. 一般私樓
3. 居屋
4. 公屋

排除在外，5係劏房。

1男想聚2，3，4，5嘅女性無問題。
但5男想聚1，2，3嘅女性就有問題了。

試問住劏房戀上豪宅女。
女家父母點會唔反對。

sad but true 利伸：2

Case system

返印度啦 南亞仔

其實邊度都係咁，只不過香港窮人愈黎愈少機會向上流脫貧

公屋mk仔 隨時屌晒1-5女人

樓主想共產

只不過係個女人接受你，因為佢地父母唔知。
但講到談婚論嫁，公屋mk聚唔聚到1女呢

老老實實，居屋>>>>>>>>公屋，居屋同公屋d鄰居同管理已經差好遠，唔明d公屋狗成日話居屋一撚樣乜乜柒柒，起碼d𨋢乾淨，廢老都和藹可親d,細路都有教養d又少蝗蟲呀差住

利申:港島私樓

非黑即白?

因為居屋都係要有能力買層樓，至少要打拼，儲蓄。

但係公屋係唔駛任何條件，等人救贖

村屋當私樓論。

租，咁要睇你原生家庭住邊。

我以前細個係同屋企人住居屋，大個左同公屋女朋友一齊，去到發現公屋原來真係好污糟好混亂，d人好冇公德心，大個左當然唔會排公屋，儲夠錢上港島區私樓，廢事對住班蝗蟲臭差鄰居

最慘係你出生係1至5嘅家庭唔係你自己可以選擇。

或者你可以靠後天努力改變，不過都唔簡單。

但係你出嚟工作之前，你都會受人白眼。

女仔生靚可以改變命運。因為世界係會圍住靚女轉。
所有階層嘅男人都會鐘意靚女。

但低階男人較難有人去戀上。
唔係唔得，真係要後天好努力囉

鬼佬入到嚟可以無視1至5，直接做第2階層。

同種姓制度一樣

應該係

私樓
居屋
公屋
劏房

豪宅同普通私樓沒有明確分界

私人唐樓和居屋同級

印度種姓制度係你一生都冇得改變

香港雖然難但係起碼都有得努力透過工作或者投資改變。我身邊都不乏一些由公屋升格到私樓甚至乎豪宅嘅人。

印度最悲哀嘅地方係你連用工作去改變現況嘅機會都冇，因為你一出世就已經規定左你要做咩工作。有些工作你永遠冇得賺大錢，一世都改變唔到自己同下一代嘅生活

咁唔係想點
冇能力但想平等又唔想共產

你講緊嘅種姓係1940年代以前嘅印度種姓制度。印度而家已經唔係咁。

印度實制上係取消左種姓制度，如果因為種姓針對人係犯法。

但係因為幾千年歷史，種姓種度係印度人心目中根深蒂固，所以一般人重係會因為種姓去對待人。

其實香港現在都好似現代嘅印度種姓制度。法律上話就話唔可以歧視，但都會因為階層而被特別對待。

就好似而家仔女去面試幼稚園，要考埋老豆老母。你試下公屋人去 in名校幼稚園

種咩姓呀 竹門對竹門，木門對木門
你有錢咪食咩女都得，無錢就搵返差唔多level
你唔係認為人地老豆老母會鐘意個寶貝女同窮撚拍拖，捱生捱死呀

咁咪即係似種姓囉